git branch -a 	查看当前项目git分支
git checkout hzgaoxin 	切换到某个分支
//提交过程
git pull origin hzgaoxin 	拉取远端hzgaoxin分支代码到本地
git add .  	本地代码提交到缓存库
git commit -m 	'提交注释'
git push origin hzgaoxin  	提交动作 把本地分支更改提交到远程hzgaoxin分支

//关联一个git库
git init
git add .
git commit -m "提交信息"
git remote add origin git@github.com:地址
git push -u origin master 分支



git init	初始化git文件，生成一个文件夹.git  配置
git push -u origin master 	第一次提交到远程库，之后只需执行git push
git rm 	删除文件
git checkout -- ceshi.txt 	将工作去的文件替换成暂存区的文件
git add * 	会忽略.ignore文件里面的内容
git checkout -b dev	创建一个dev分支，并指向dev分支
git branch 	查看分支
git log 	模式下按q退出
git stash 	暂存当前分支下的进程
git stash list 	查看暂存的内容
git stash apply 	恢复内容，但是git stash list里面内容不删除
git stash drop	删除list里面内容
git stash pop	执行上面两步
git stash apply stash@{0}	恢复某个stash
git cherry-pick <commit
